杜汶澤: 道歉唔係軟弱，而係勇敢！年輕人比我成熟好多！

杜汶澤
31 分鐘 ·

我自細都唔認錯，阿媽打死都唔認，因為我覺得咁係弱者嘅表現。
直至到我幫俞琤做事，有次我領咗嘢，佢叫我同人道歉，我唔肯。
佢話，如果唔係你錯當然唔可以道歉啦！但如果有，道歉唔係軟弱，而係勇敢。因為你要面對，至可以行落去。
當時我無理佢。
到最後我隔咗好多年，經歷咗好多，至鼓起勇氣同當事人道歉。
後來仲做咗朋友㖭......
當我見到呢個圖，我好自卑，因為年輕人比我成熟好多！
其實我哋一生人入面，又有邊個無錯過呢？希望你哋都可以，繼續支持佢哋，因為未來，係屬於下一代。
大家加油！

Btw同你一樣俾人狙擊

因為未來，係屬於下一代。

絕不割蓆，唯要改進

813 之事其實情有可原，因為比人射爆隻眼真係好嬲，我地大家絕對唔會割蓆，但我地亦都要持續去改進，希望運動可以更上一層樓邁向成功之日，我地要一齊尊重，正如人人平等冇話邊個大啲有得話事啲，有咩提議大家投票決定，呢個亦係民主真諦，我地亦要每日一齊去檢討得失，正如人人都會有失誤嘅時候。

「是你教導我們和平示威是沒有用的」

古今中外所有社會運動總會有失誤嘅時候，呢個係好自然亦好常見嘅事，可貴之處就係識得自省，至少我覺得813 呢一日明顯唔係end game 嘅一日，如果有朝一日真係end game 嘅係一戰竟全功嘅時候咁到時我地做乜嘢都可以，但喺呢一日來臨之前嘅過程上，我地唔可以急，仇恨係要記住因為係一股推動力，但亦要避免比仇恨支配行動，古今歷史上每一場運動係需要好長時日去完成，而且過程係一定會出現爭拗，除咗不割蓆不分化，自省改進，檢討得失，去改善下一步行動亦係成功之道。

已經發生咗嘅事我地冇辦法再去改變，比人射爆隻眼真係好嬲所以我地亦冇資格去怪責甚至割蓆，但我好希望呢場運動可以成功，而呢場運動其中一樣重要嘅係自己要有一個自省精神，一旦出現失誤就要反省，反省完就要檢討，吸取教訓，下次再可以做好啲，人數亦會keep住多，人多就可以贏，如果出現失誤唔去檢討，唔尊重對方互相指罵，只會不斷重複失誤，人數會變少，最後重演2014年雨革失敗歷史。

「後生仔應該係盡情去玩，點解佢地仲要出汗血之苦企出嚟呢？係為咗香港嘅未來」

完美係一種永遠唔會達到但可以追求嘅哲學，所以我地只有不斷改善自己，互相指正，幫大家補鑊，一齊進步，一齊向成功之日進發，煲底之日我地仲要一齊慶祝

#818民陣遊行見
#五大訴求缺一不可
#不割蓆
#不分化
#恆改進

分批老屈狙擊, 有哂部署

同意

721 811

你只要為星期一道歉就可以

你指咩事?

reply 錯, 勿理我, 自

唔關事
講緊美國國旗

不過頭先我都要道歉

reply 錯佢, 間接影響到你, 自

結果都道左歉

絕對唔會割蓆

百屌成材

725 811

真

我無野講

樓主有份share陳雲，而家坐大，佢都有罪

不過歸根究底都係因為星期一捉鬼撚搞亂連登先，俾條撚樣有得乘機而入，即係你係罪魁

幼稚

係咪覺得太多post太亂？我地整左個策略、行動、文宣方向精華

包括行動方向、文宣方向、檢討、戰術等等

818

垃圾，你仲未識反省自己既失誤成個連登俾你散水撚搞歪晒

另外連登admin改板將社評由政事台改返入時事台都係一大禍亂助力

我要真普選
反對地產霸權

我讀政政，入嚟教大家點樣提升政治運動成效

//抗爭冇底線，但有原則。//

//邊一個方式可以撼動政權，呢個方式就應該去做。

//我躝入去、爬入去、承受胯下之辱都好，都要入到立法會。//

//假如我們希望社會能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？//

- 梁天琦

如果道歉離目標近咗，就要做。政治就係要令唔支持我哋嘅人支持我哋

up

大家只識嗌「時代革命」但根本未準備好攪革命 咩係革命？會流血會有混亂 你攪遊行要唔要道歉啊？你攪到遊客係香港觀光行程 你攪到店舖早閂門冇得購物 你攪遊擊要唔要道歉啊？你攪到遊客落一落街都食彈 吸催淚煙 你攪全民三罷又要唔要道歉啊？你攪到遊客要改路 改行程 餐廳都未必開 呢啲又唔見你地爭住出黎道歉？你咬斷警察手指又唔同警察道歉？你攪到佢地日日ot有精神壓力又唔道歉？佢地嗰啲民意又唔見你話重要？

我地呢次公民抗爭就係要承認自己挑戰緊法例 承認自己唔係可愛既示威者 如果你覺得遊客無辜既 就更加要令外國對香港發旅遊警示 佢地千奇唔好黎 廢事無辜地中彈 我話你知 我同過好多外國人傾香港呢次事件 佢地好多本身已經知咩事 係覺得慘 但我地想點？知道又如何？有個美國佬直情同我講 你地用遮去同警察鬥太可笑 如果坐係度乜都唔做想改變不如返屋企 你出得黎就要預咗流血 因為革命冇不流血 呢個係殘酷既事實但我地要明白 外國人冇義務幫我地 如果我地阻到佢地上機 佢地會搵自己國家領事館 好似泰國會自己派機接遊客 迫使佢地對香港發旅遊警示先係真正焦土同攬抄

如果仲要介意光環同示威者形象 覺得可以幫到骨折、流血、被砍到血肉模糊、永久失明既義士手足 我建議你地可以著住毛毛公仔衫 好似迪士尼嗰啲 去遊行、圍警署、屌警察 咁樣係鏡頭下夠晒好睇掛？冇流血 冇暴力 又吸睛 仲分分中可以上國際頭條 因為我諗冇地方會攪革命既同時仲追求可愛

Push

無得正皮,唯有推
知恥近乎勇

推

天琦

能屈能伸
能文能武
HongKonger

[推我上熱門]我地要學識從失敗中企返起身

真 後生仔真係 又勇敢 又有承擔

你地無做錯!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

做咩都好，尊重前線，核彈都唔割

不割蓆 係都政府同啲犬道歉先
睇到幅圖好感動

阿木好野👍🏼

四面受敵八面威風

自抽

所以咪自抽
年輕人比佢勇敢

佢都有道歉

所以佢都話年輕人比佢成熟好多

差佬好唔成熟

未做前，鼓勵唔好道歉
但係手足可能已經一早印定文宣，或者太忙、冇留意連登

唔緊要，有做好過乜都冇做

總之就不分化、不割蓆，完

杜生上次講打不還手係氣量呀

嬲撚到我仆街

佢勇敢！

咁先係真正香港人

道歉 係道話唔好意思阻到你
而唔係我地塞機場做錯

道歉，係因為阻住咗人。
道歉，係展示我哋嘅人民質素。

借個位

文宣道歉，希望保護過家園的你地明白我們的困境。
已包埋內地嘅示威活動

借多個位

free to print :

知恥近乎勇！

講緊黃秋生？

唔係分化
不過佢上次拖糧單野唔係死都唔肯認錯咩

不能認同更多

絕不割蓆！

再推

道歉？我屌撚完你老母姦完屍先道歉好唔好呀？

黑警元朗單野點計？八鄉條光滑撚頭指揮官又點計呀？

檢討之後，休息下
仲有16&18號

［拆局］我有辦法攪革命同時不流血、場面仲好好睇！上國際頭條！！！爭取民意同時又唔暴力

721
811

不割

不要說推，請說 721 811 1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球 2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內，近距離開槍射擊 3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民 4. 參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾 5. 製造偽証 6. 警犬在太古站推人落電梯 7. 荃灣攻擊平民

2019.8.14【1900】有已核實身分的醫護人員聯絡，提供兩張8月5日，荃灣被刀手斬示威者（圖）送院時傷勢的照片。

該名醫護呼籲，希望市民認清什麼才是真正的暴力，又稱不會指責昨晚在機場集會動手的示威者，因為兩個月以來不少示威者都被警察或者黑社會攻擊致受傷，而傷勢之重，與昨日於機場被打的疑似公安及環時記者根本無從比較，「好多人已經為呢件事付出好多，現在唔係指責或者割席嘅時候」。

以下為傷勢照片，或會引起嚴重不安，查看前請務必做好心理準備。

左腳傷勢：
右手傷勢：

當公安逮捕示威者時，我沒有說話，因為我不是示威者。
當公安逮捕記者時，我沒有說話，因為我不是記者。
當公安逮捕議員時，我沒有說話，因為我不是議員。
他們逮捕黑警時，沒有任何一個人可以抗議，因為香港人去曬新彊了。

尋日啲連登仔仲個個爭住開po 驚死割唔切

推，唔承認自己有錯，先係最懦弱，懦夫。認錯，去改。

真。勇武。

講出今次冇大台之下的重點

重要嘅係自己要有一個自省精神，一旦出現失誤就要反省，反省完就要檢討，吸取教訓，下次再可以做好啲，人數亦會keep住多，人多就可以贏，如果出現失誤唔去檢討，唔尊重對方互相指罵，只會不斷重複失誤，人數會變少，最後重演2014年雨革失敗歷史。

811

支持

推
認錯係冇問題
各自努力!!

[緊急分析]法！不！責！眾！

已所不欲勿斯於人....

[推上熱門] 核彈都唔割嘅真正原因
入黎睇下啦

一齊加油啊

大家仲沈醉於理想潔癖就會贏嘅假象
希望大家會醒啦
Eye for an eye 唔係口號嚟㗎大佬
做唔出學咩人嗌呢個口號

梁天琦︰我覺得我們做的工夫，都是沿着這條路去走︰影響社會，影響民心。

道歉需要勇氣！！！